#Mentoring preparation

##Порядок загрузки propertie-файлов: 
* Низкий приоритет:  код;
* Средний приоритет: **project.properties** в директории **bin/platform**;
* Высокий приоритет: **project.properties** в директории экстеншена;
* Наивысший приоритет: **local.properties** в директории **config**;

##Multi-tenant mode
Суть тенантов: несколько инстансов приложения с разными данными на одном инстансе Hybris.

Особенности: 
* Изоляция данных между тенантами.
* Возможность использовать разные базы даннх.
* Возможность задавать разные временные зоны и локализацию.

Тенант жрет меньше ресурсов, чем отдельный инстанс Hybris. Могут иметь разные префиксы к таблицам в БД.

##Extension Concept
Hybris построен на гибкой модульной основе, позволяющей добавлять новую функциональность с помощью Экстеншенов. 
Экстеншен может содержать в себе часть бизнес-логики и объявления типов, конфигурацию или вэб-приложение.

##Build Framework
Hybris использует свой build framework XSL, Apache Ant для автоматизации и Eclipse Compiler.

#####Основы фреймворка
Использует файлы 
1. **localextensions.xml** из **/bin/platform**
2. **extensioninfo.xml** из директории экстеншена. 

В localextensions.xml указываются экстеншены, которые будут задействованы в приложении.
В extensioninfo.xml указываются экстеншены, необходимые для работы конкретного экстеншена

##Hybris Data Model Concept
**items.xml** определяет систему типов для экстеншена. В нем можно переопределять или создавать новые типы. 

####Структура
```xml
<items 	xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
	xsi:noNamespaceSchemaLocation="items.xsd">

	<atomictypes>
	...
	</atomictypes>

	<collectiontypes>
	...
	</collectiontypes>

	<enumtypes>
	...
	</enumtypes>

	<maptypes>
	...
	</maptypes>

	<relations>
	...
	</relations>

	<itemtypes>
	...
	</itemtypes>
</items>
```

Файл парсится сверху вниз, один раз. 

##Import, Export, Initializing and Updating
####Import API
Import API можно стригерить 4 способами:
* hmc, ImpEx Import Wizard;
* hmc, Import CronJob;
* hac, ImpEx Import Console;
* Import API.

Импексы применяются во многих областях:

1. Во время разработки:
    1. Импорт данных для разработки.
    2. Тестирование бизнес-логики.
    3. Создание тестовых данных во время инициализации.
2. Миграция:
    1. Мигарция существующих данных из одного инстанса Hybris в другой
3. Операции с Hybris:
    1. Синхронизация данных с другими системами.
    2. Создание бэкапов.
    3. Предоставление данных для КронДжоб.
    
####Синтаксис Импексов
#####Заголовок:
- **INSERT** - создает новый айтем в Хабрисе. 
- **UPDATE** - обновляет поля для существующего айтема. Если айтема не существует, то данные сохраняются во 
временный файл и Хайбрис попытается разрезолвить их в будущем. 
Если данных в колонке нет, то сохраняется **null**.
- **INSERT_UPDATE** - комбинация **INSERT** и **UPDATE**. Если айтем уже есть, то он обновляется. Если нет, 
то создается новый.
- **REMOVE** - пытается найти существующий айтем по ключевым атрибутам и, если есть, то удаляет его. 
В противном случае печатает сообщение в лог.

##Converters and Populators
Нужны для преобразования Моделей (Service Layer) в DTO. 

Основные правила написания Конвертера:
- Все Конвертеры должны расширять класс **AbstractConverter**.
- Популяторы не должны прямо вызываться в коде. Они инжектятся Спрингом.
- Вся логика конверсии должна быть в Популяторе и должна быть инкапсулирована и независима.

#####Конвертеры
Они создают инстансы DTO. Для этого они вызывают Популяторы внутри себя. 

#####Популяторы
Они используются для наполнения DTO данными. Могут вызывать другие сервисы. 


##Solr
####Индексация
- FULL: пересоздает индекс.
- UPDATE: обновляет индекс.
- PARTIAL_UPDATE: то же, что и Апдейт, только позволяет выбрать что обновлять.
- DELETE: удаляет документы из индекса.

#####Index Modes
- DIRECT: индексация происходит на живом индексе. Новые и старые документы помечаются и старые удаляются при 
успешном завершении.
- TWO_PHASE: индексация происходит на временном индексе. После завершения, временный индекс заменяет текущий живой.

